我哋最愛嗰位就嚟生日啦！

講緊香港呀！

香港同英國一樣，一路以來都冇國慶，最接近嗰個日子叫做事頭婆生日。當然香港人同事頭婆咁熟，繼續慶祝都冇所謂，但始終唔係100%香港。六九六一二呢啲以革命起義做主題嘅日子，又好似少咗份典雅少咗份歷史；雙十節又略嫌太大中華、七一十一就提都無謂，查實我哋有冇一個真真正正屬於香港嘅日子呢？

答案係有嘅！就係一月廿六號！ 一八四一年嘅呢日，正正就係皇家海軍喺水坑口上岸並升起米字旗嗰一日！雖然英國喺一八四二年先同淸國簽署南京條約正式擁有香港，但實際上四一年一月廿六號開始，香港已經開埠成爲皇家地。開埠日象徵現代香港歷史開始嘅意義，同國慶亦相差無幾！

南半球嘅另一個英國殖民地 - 澳洲，同香港啱啱好一樣都係一月廿六號開埠（洲）（不過係一七八八年）。澳洲冇忌諱呢一日，反而將呢日當成國慶日嚟，冇話慶祝歌頌殖民主義帝國主義，只係知道今日我哋對澳洲呢個地方、呢個身份嘅認識，如果唔係呢一日，根本就唔會存在。

返返嚟香港，同樣嘅慶祝理據，一樣可以安放喺我哋身上。冇一八四一年一月廿六號，今日香港呢個身份，或者只係廣州某條村名。當一個當年只係俾英國用嚟流放犯人嘅地方都慶祝呢個日子嘅時候，今日都重咬緊英國留低嘅老本嘅我哋，又有咩藉口唔去咁做？

當然今年有武漢肺炎、有国安法，亦都唔期望有咩活動可以慶祝。只係希望各位香港人，可以知道呢一日嘅存在，默默記住，延續傳承。同我一樣喺外國嘅朋友仔當然可以做多少少，細佬自己當日就會掛返起枝香港旗（唔係叫港英旗，左仔先叫港英），亦會好自豪咁講聲「今日係香港生日！」，畀外國朋友仔對我哋香港又多少少認識！

另外細佬整咗張圖，用簡單易明嘅方法表達共產黨想埋沒嘅香港歷史到底有幾多，可以隨便拎去用。

上個po唔知咩解究推唔郁

嗱唔入嚟吹吓水又沉底冇人知㗎啦

又推唔郁

Hi有追蹤你

是咪之前啲po太多人睇，連狗唔妥我了？

好似太早出post 啲人未瞓醒掛

Hi

Push

我之前個個po都係大約呢個時候出的，諗住可以大家返工返學嗰陣時搭車睇

借個靚位

［香港農業］新鮮蘿蔔 +本地蘿蔔糕

睇彩數～

全部過千正皮㗎平時

睇嚟慣性收視冇了

你支香港旗係邊度搵返黎

幾年前買落，油蔴地大地旗幟，不過好似俾我買走咗最後一枝了，而家維城士多唔知仲有冇賣。

邊能個負皮牙

今次進度好過上個po了

仲以為外國有得買添

外國去訂應該冇問題，係香港廠先至唔敢印。
英國曾經見過眞係九七前嘅布織香港旗，朋友仔屋企人做過英國/香港公務員

tui

弱智

你？

轟轟轟

會唔會有咩慶祝

香港就国安法，其他大部份地方就武漢肺炎，現實應該冇了，除咗灣仔有個展覽，但係細佬同主辦方有過唔係咁好嘅經驗

推

開始有人推了

紅隧官塘將隧屯公塞緊車嘅過嚟睇吓啦喂！

已上熱門！開心

對香港嚟講真係歷史性嘅一日

教吓大家英文
香港開埠日，參考澳洲國慶，都係叫Hong Kong Day，而香港開埠可以叫Establishment of the (Crown) Colony of Hong Kong

的確，話係咁多個日子入邊，最重要嘅一個都唔過分

呢個真係要推

國慶快樂

上個po上唔到熱門，好彩呢個上到

我諗連香港保衛戰、香港重光日呢啲歷史，普通人都唔會識；可能因為細個學校冇教

郵政服務好緊要㗎，一到埗就開局唔出奇

有咩到埗就有政府部門？

呢個節目，應該都按照英國國事傳統，用返紅白藍三隻色慶祝！
Happy Hong Kong Day!

幫推

駐港英軍應該就肯定有嘅

水坑口即係依家邊度

香港開埠日快樂

上環水坑口街，以前叫波些臣街/佔領角，英文沿用Possession Point

push

估唔估到呢度係邊度呢

香港生日快樂

沙田?

就好似我張poster話齋，呢廿年嘅歷史只係冰山一角

推呀!!!

我真係好撚鐘意香港

其實我都唔知，九龍人，但係朋友話可能係大埔。
幅相係戰後四十年代或者五十年代，蒸汽火車年代嘅新界，的確係好悠閑

一齊推啦
我都唔知點解冇乜反應

有英國feel

正負皮絕無意義啦
帶起討論先至有用

認得你
上咗頭版了

咁呢壇嘢又冇乜嘢討論嘅，最緊要多啲人知道

着啲想屌柒你話我咩哋最愛
但你講到香港就畀你啱啦

1月26日
屬於香港嘅日子
亦係每個香港人嘅人日

唔講真係唔知

香港快樂

好有心

係好靚好靚好靚好靚

另外一個識我本人嘅朋友，或者有follow開嘅朋友都知我好鍾意好鍾意好鍾意好鍾意嘅地方

推同我一齊生日

開心喎

人人都愛她

以前嘅中環直頭係遠東嘅倫敦咁嘅款

唔經唔覺都180歲，不過俾支共搞到病入膏肓，無得救，好可惜

夜雨迷煙之中嘅第一代皇后碼頭，幾浪漫呀

咁只要我哋對佢仲有感情
佢仲有得救嘅

個人覺得香港最吸引人係戰後摩登年代，戰前歐洲風情喺亞洲係幾特別，唯一比得上係上海、西貢同孟買，可能人喺英國，角度唔同。

香港節日係文化嘅一步
都係增田凝聚力嘅方法

推

正確，到時去咗英國每年一月廿六號都出嚟聚一聚順手激下啲支那仔，幾爽

咁多年都唔知生日添
生日快樂

共產黨呃你話係七月一號呀嘛

幫你推

推呀

祖國

睇吓我哋熟悉啲嘅風景

Username

不是英國你們就完蛋了

正確

推推推推推

推一推

推

全球同慶開埠日

要一齊慶祝聚人

正皮支持香港市

幫香港推

再推

態度正確

唔通咁大件事有人講都唔推咩

Support

靚圖！

啱呀冇人咪我講

今年應該難啲了，maybe next year

唔好忘記歷史

龐國務卿公事奏摺繁多都咁得閒幫我推

呢啲文宣風格嘅標題同內文真係好撚造作

你唔愛佢啫

可以攞返呢個標誌

一個只屬於香港嘅節日

呢個係另一種節日啦，其實香港節頗有維穩味道，不過起碼佢喺六七暴動之後係學到教訓，design品味亦完全係另一個層次

我哋可以重新賦予佢新嘅意思嘅

但不變嘅係1月26日係香港嘅大日子

0126

純FF，如果可以大搞嘅，其實應該每年係唔同主題，好似世博咁次次唔同撈稿

Tui

推！

又搞埋啲戇鳩野

火火早

而家邊有人返學

早呀thankyouuu

係喎屌
鎖國鎖到傻撚咗

早晨！

早

咁當初都係義律佢戇鳩鳩唔聽老細枝笛先有香港

媽咪生日

happy birdd

Happy
Bdayy

啱，媽咪呢個字好，香港就好似媽咪咁永遠都咁溫柔親切，英國就係好似英女皇咁慈祥嘅婆婆，反而同阿爺嗰邊又惡又疏

多謝你推post喎

幫手推

呢日慶祝唔到幾多年
好快就會被光復日取代

冇衝突㗎喎兩個日子

好彩我出世個年未染紅

以為講緊連尼住

卸任啦 邊有嘢做

Push!

Facebook 見到

Mike_Pompeo (unemployed)

輕輕一推

細細力推多吓

唔係7月1號咩

係十月一號，閣下己涉嫌觸犯國安法

真
問老豆老母知唔知咩係香港保衛戰
都可以話唔知/唔記得

所以要大力講

當初都係因為本民前出post 我先會接觸呢段歷史 佢哋行得太前

包

不過講眞，連九七前都係冇教，佢唔想你發展到自己個身份呀嘛（澳洲同紐西蘭就係加黎波里戰爭發展出自己個身份），只有和平紀念日同重光紀念日，應該要去到差唔多眞係經歷抗戰嗰一代先記得。

我真係好撚中意香港

推
我決定同屋企人食餐好嘅

最開心係睇到個唔會多過70個account 嘅負評

名已改

鐵飯碗（已崩）

好提議喎

Pish

原來我同香港同一日生日

pish

咁澳洲始終係和平過渡，基本上D人多數都係殖民黎。

但其實香港又無殖過民（殖中國人就有），根本唔駛反。

我的離開也是愛？

正確答案係7月23日
如果唔係會犯黨安法

喺最嚴格嘅標準下，其實澳洲加拿大都重係名義上嘅英國屬土，加拿大甚至連修憲權都係八十年代先脫離英國議會

禁錯推返

佢哋淨係記得3年零8個月，食樹皮同亂葬崗，仲有搵東江雞縱隊洗腦

但英國/加拿大等等外籍士兵嘅貢獻就長埋喺泥土之中

其實有好多痕跡散落四周，歷史比較耐啲嘅學校唔少都有。英國係多好多的，基本上一個地方同戰爭有少少關係都會有紀念碑。

點解你呢個推極都推唔郁

香港，遠遠早過共匪政權

樓主

繼續幫推

遠東第一批現代城市之一，係犀利嘅。其實香港同上海都係惺惺相惜，最後大家都係走唔甩。

咁香港5/60年代都食咗上海條水
當時好多上海啲資本家落咗嚟香港開廠
帶旺咗製造業嘅

睇到香港有百幾年歷史好開心
支共收皮啦

如果上海冇收皮，香港而家應該會係類似澳門嗰隻，俾啲老細得閒落嚟放假，英國人叫做自己有個地頭咁樣嘅城市，肯定唔會拆咁多古典建築。

充滿歷史感

沒有南京條約就沒有香港

學到嘢了

Push
拉走出面啲無聊post

推到 1月26變做公眾假期嗰年

More

Dun push

上年咪係囉

推呀幫手！！

未必係澳門嘅
應該都仲係華南經濟商貿中心嘅

始終港滬之間有段距離
上海做華中長江腹地同東北亞嘅經貿樞紐
香港繼續做老本行，東南亞同華南之間嘅經貿樞紐

推唔到……

仲有5日, 香港生日快樂!

推到喊出嚟

早晨

今日係香港開埠 180 年

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

隔離post見到呢個活動

細佬同主辦機構有唔係咁好嘅經驗

推爆!!!早小妹我1日生日

推爆你老母臭閪

如果唔係英國接管，家陣我仲曬緊鹹魚落田耕種

推呀！！

香港 生日快樂

咁計嘅好多大公司都有

#champagne#pi

繼續推

生日無人慶祝？

有活動呀！

「香港節」：壹百捌拾
二Ｏ二一年一月廿三（六）／中午十二點-夜晚八點
灣仔茂蘿街7號

同 Australia Day 同一日？

開埠以黎個開埠
原來就係一八四一年一月廿六日⋯⋯
一百八十週年⋯⋯咩中_人_共_國果啲真係拍馬都追唔上

上面講咗，細佬同其中一個主辦機構曾經有過唔好嘅經驗